男穿「SUPERDRY」登山 不敵低溫險凍斃｜三立新聞台

發佈日期：2017年1月11日
一名吳姓男子穿著極度乾燥外套和兩件上衣，就衝上合歡山，沒想到當天合歡山海拔2700公尺溫度才8到10度，結果他冷到差點失溫，但明明就穿了保暖的機能外套，怎麼沒有發揮作用呢？原來不同的機能外套適合不同場合，關鍵就在材質，像是合成纖維鋪棉的三合一外套，因為防水係數高，適合長途登山；至於到雪地裡，80%的羽絨外套至少能抵擋-33度低溫，而且這些機能外套，還是要搭配多層次的穿搭，才能發揮效果。
有無傻仔去試一次

咁貴冇錢

今鑊真係superdryしなさい

溫度才8到10度，結果他冷到差點失溫

8 - 10度 u記羽絨都頂到

我個陣5-6度落冰霜著superdry都無事

廢柴就凍眠啦

出乜野街

8-10度都失温？
台狗真心柒

笑左，我去日本落雪零下幾度都係著普通外套

合歡山

我著件superdry去落雪 零下幾度落雪都覺得夠暖喎
上過合歡山 隨便著外套 嗰陣都零度無真係咁凍姐

8-10度失溫

Superdry, 呃鬼佬同亞洲人既架佬柒牌

Superdry好似係英國品牌黎

係本身條友上山時淋左雨個身濕曬
你成個身濕曬仲去吹風想唔失溫都難啦

又貴又柒

冇錯

好柒呀

淨係睇到佢用語意奇怪嘅濕9日文做牌子就知一定唔係架仔出架啦

有日文就日本

條撚樣無腦反日狗黎，見到幾隻日文字就想抽水衝出黎柒

咪撚戇鳩啦

只買Columbia. 係貴但堅暖，最仲要唔焗身

竟然有人吹捧columbia
中學畢業未

利申：我著緊

超級乾 mk

柒到唔感睇

有無多d解釋

因為香港果種係濕凍，所以係全世界最凍

著very warm

着唔防水羽絨去會入雲嘅濕氣山頂
同放隻濕水天鵝上雪山有咩分別

8至10度我背心沙灘贏褲咋
條友一定90後黎

媽 好撚柒呀

識貨，係走鬼檔賣緊廿幾蚊件時入左幾件

8~10度都失溫
咁佢黎到香港,一落機應該即刻變冰雕

之前係奧地利滑雪真係見到個大陸佬著superdry

咁都有人出黎柒

依排身子弱左，喺西伯利亞着T-shirt 短牛竟然打乞痴

點解對Columbia咁大偏見，未聽過網民讚呢個牌子

上年大帽山零下五六度班友都無事

patagonia 屌打哥倫狗亞啦

你衝出黎衝得咁快 禁都禁你唔住

買唔起

感你老母

咪撚柒戇鳩啦

8度都失溫
台仔削左D啊

不如你解釋下點解日本牌子，會歐洲買平過日本買啦？

識貨

Northface la

8度都凍斃

columbia我著緊佢果款錫紙風褸
暖係暖，但係個牌子太濫，一街阿叔著

大二個年同幾個朋友上去睇日出
個陣暑假，個個都未出過國，以為夏天一定熱到仆街，個個短衫短褲上到去凍到仆街
但都無傷風感冒

諗起都覺得自己個陣無知

渣ga

平平地montbell 咪算

冇記錯superdry係手錶界嘅DW 得個潮字 加上嗰時落雨 體感溫度應該去到差唔多0度

死亡しなさい

外國係乾凍零下三十度都無香港十度咁凍好似係

Mono heat

因為係英國牌子黎

幾日後著Columbia 上合歡
希望唔會好似事主咁柒

入面加多件長袖就上左去珠峰。。。山腳

高登仔響西伯利亞都唔覺得凍
響香港就覺得凍
所以香港最凍

用superdry既都係柒

著Patagonia 去芬蘭-28度睇極光表示無問題

其實有無推薦去雪山個啲外套

識買一定買Haglöfs

早排差唔多半價買左件
半價呢個價錢買就ok ge
正價千幾蚊件真係on99

冇錯
上次我比液態氮淋到隻手，feel到大概都係香港15度左右

係大阪5度著短袖衫都試過

支那仔衝出黎柒

Omni heat係咪真係咁勁
如果睇極光負20度 omniheat(冇羽絨嗰隻） + 內加uniqlo 羽絨夠唔夠？

Montbell 就真係日牌喇

去山呢D地方, 保暖其次, 防水防風更加緊要.

擺明係大陸人扮

Superkai

今次drydry了

Superdry係日本無分店

上面話條台仔廢個啲柒頭唔該睇下呢張圖先
我當佢行60km/h ,9度既温度已經係等於體感温度-3度
佢仲要濕哂 兩樣加埋咁失温真係唔講得小

終於有人講出重點

有日文就日本牌子

SUPERDRY未試過唔知
不過之前喺日本零下1度著一般長袖tee加件U記羽絨完全唔凍

同山上個環境點比呀

上年年頭同個FD唔識死行台灣山
冒大雪行上山，結果3分1路程都未到就要被迫留過夜
全身濕哂差D死
台灣雪係好似水咁重，出名濕(唔知係咪雨雪)
一跌落平面就會變水
諗起行到落山已經要還神

佢著到咁上去我包佢凍死
山上面係好撚濕 羽絨一濕即刻保唔到暖
地面一度同山上幾度係兩個概念

喺山

乜撚嘢凍斃 佢死咗咩

天氣好你咪冇事囉

識親著SUPERDRY既都係賴潮毒撚

係嘅，嗰日天氣好，雖然幾大風，不過冇雨
有雨應該收咗皮

Columbia,uniqlo 得啖笑,香港著就得
買件好d 既hardshell +fleece jacket+保暖底衫,加條頸巾就得

有冇推介

唔好太貴plz

險凍斃

求推介

唔好笑人啦

驗眼啦

8-10度失溫
我英國8度著多件冷恤加皮外套都唔會失溫死啦

上個月去日本東北
一落新幹線3度
到上到仙台城零度
著omni heat加衛衣風褸
都頂得到返酒店

試過係零下一度左右揸過綿羊。
唔好問點解，係有啲on9但又啲必要。
已經紮粽咁，兩條褲，但件褸唔爭氣，拉鍊位滲風。凍到我疆晒，
塊面有頸巾包住都吹到刺痛，到痛到慣左冇咩知覺。
好在安全回到家，
基本上個人已經有啲迷糊
浸左熱水四五個字啲手手腳腳先叫做冇咩寒意。

底衫: u記,女人街 (怕凍既著多兩件 )
Fleece jacket: 有分針數,市面既多數1,2百針
或羽絨/downjacket , 靚既貴好多

防風防水hardshell: 落雪用既呢個最重要, 去d行山鋪執件, 不死鳥個件幾好(但香港著會好焗)

總之著埋虧佬褲
天堂地獄比

請問你全世界去過邊個?

呢段新聞只係節錄，
原文係佢騎電單車上山，
又霧又濕又吹風，
真係會hypothermia。
只係行山就8度就兩件衫都搞得掂啦。

咁都有嘢恥笑
名創憂品係咪都係日本嘢？